<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Анатолий Гладкий</title>
    <link>https://agladky.ru/</link>
    <description>Recent content on Анатолий Гладкий</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Jun 2019 23:33:36 -0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://agladky.ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Scrum, A Pocket Guide - 2nd edition</title>
      <link>https://agladky.ru/books/scrum-a-pocket-guide-2nd-edition/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 23:33:36 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/scrum-a-pocket-guide-2nd-edition/</guid>
      <description>Не открывает много нового по сравнению со Скрам-гайдом. Добавляет пару примеров и наставлений. Полезно прочитать перед PSM I. Или как первая книга по скраму. На pocket guide тянет только размером. Желание возвращаться к этой книге нет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Почему E=mc²? И почему это должно нас волновать?</title>
      <link>https://agladky.ru/books/pocemu-e-mc2-i-pocemu-eto-doljno-nas-volnovat/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 01:58:45 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/pocemu-e-mc2-i-pocemu-eto-doljno-nas-volnovat/</guid>
      <description>Книга максимально доступным языком объясняет теорию относительности. Мне помогла разложить по полочкам знания полученные в институте знания. Интересно и убирает страх к дальнейшему изучению науки, пускай и познавательному.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как работает Google</title>
      <link>https://agladky.ru/books/kak-rabotaet-google/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 01:57:46 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/kak-rabotaet-google/</guid>
      <description>Основа гугла — умные креативщики, профессионалы которые могут плыть самостоятельно и делать инновации. В каждом продукте должен быть технологический инсайт. Иначе, на современном динамическом рынке тяжело выжить и продать продукт. рассказывается как управлять технологической компанией так, что бы был поток идей и никто не хотел разбежаться. Заставляет задуматься про будущее продуктов и себя. Советую как настольную книгу всем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Батенька, да вы Трансформер!</title>
      <link>https://agladky.ru/books/baten-ka-da-vy-transformer/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2019 01:57:10 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/baten-ka-da-vy-transformer/</guid>
      <description>Сборник рассказов с батеньки про жизнь, любовь смерть. Единственная заметка после прочтения: Можно играть любую роль и придумывать новые и быть в них.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новые правила деловой переписки</title>
      <link>https://agladky.ru/books/novye-pravila-delovoj-perepiski/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 23:11:56 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/novye-pravila-delovoj-perepiski/</guid>
      <description>Развитие идей «Пиши, Сокращай» но для делового общения. Можно читать с любого места и впитывать. Главное что вынести: приноси пользу и заботу своими словами, без них не получится вежливого и убедительного общения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Гарри Поттер и Методы рационального мышления</title>
      <link>https://agladky.ru/books/garri-potter-i-metody-razional-nogo-myslenia/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 23:11:44 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/garri-potter-i-metody-razional-nogo-myslenia/</guid>
      <description>Большая книга о научном методе и рациональном мышлении. Герой попадает во множество ситуаций из которых выходит победителем силой своего ума и, немного, магии. Книга создаёт пласт для дальнейшего желания изучения системного мышления.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Постигая Agile: Ценности, принципы, методологии</title>
      <link>https://agladky.ru/books/postigaa-agile-zennosti-prinzipy-metodologii/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2018 04:58:51 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/postigaa-agile-zennosti-prinzipy-metodologii/</guid>
      <description>Обязательна к прочтению. Охват всех методик Аджайла. Каждая глава хорошо структурирована и с необходимым минимум примеров. Помогла составить чеклисты, что и как делать, для текущих и будущих проектов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Краткая история современной живописи</title>
      <link>https://agladky.ru/books/kratkaa-istoria-sovremennoj-jivopisi/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Dec 2018 10:19:50 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/kratkaa-istoria-sovremennoj-jivopisi/</guid>
      <description>История действительно краткая, сыплется много имен и запомнить и выделить хоть кого-то нереально. Требуется долгое, вдумчивое чтение. Хорошо как стартовая книга, дальше советую погружаться отдельно в эпохе. Иллюстрации классные.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scrum: The Art of Doing Twice the Work in Half the Time</title>
      <link>https://agladky.ru/books/scrum-the-art-of-doing-twice-the-work-in-half-the-time/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Dec 2018 09:33:18 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/scrum-the-art-of-doing-twice-the-work-in-half-the-time/</guid>
      <description>Типичная книга с тысячами воодушевляющих историй, но отсутствием четкой практической нити. Читать не советую, лучше потратить время на Постигая Agile, Эндрю Стеллман и Дженнифер Грин.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Софт за 30 дней. Как Scrum делает невозможное возможным</title>
      <link>https://agladky.ru/books/soft-za-30-dnej-kak-scrum-delaet-nevozmojnoe-vozmojnym/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Dec 2018 09:32:45 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/soft-za-30-dnej-kak-scrum-delaet-nevozmojnoe-vozmojnym/</guid>
      <description>Странная книга. 3 раздела об одном и том же, но разной длины. Очень много отвлеченных историй без хорошей практики. После прочтения мало что остается в голове. Советую читать только третью часть.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Корпорация гениев. Как управлять командой творческих людей</title>
      <link>https://agladky.ru/books/korporazia-geniev-kak-upravlat-komandoj-tvorceskih-ludej/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Dec 2018 01:34:04 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/korporazia-geniev-kak-upravlat-komandoj-tvorceskih-ludej/</guid>
      <description>Книга напоминает поток сознания с рассказом о студии Пиксар. Идеи не связаны и плохо проработаны что бы их было легко переложить на практику. Но, в целом есть идеи которые меня заставили задуматься о развитии agile-методик.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как привести дела в порядок: Искусство продуктивности без стресса</title>
      <link>https://agladky.ru/books/kak-privesti-dela-v-poradok-iskusstvo-produktivnosti-bez-stressa/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 11:15:41 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/kak-privesti-dela-v-poradok-iskusstvo-produktivnosti-bez-stressa/</guid>
      <description>Книга рассказывает про систему работу с задачами. Как перестать волноваться и взять все “проекты” под контроль. Из полезного это реализация Inbox ящика, куда сбрасывается все мысли, документы и т.д. в течении дня. В принципе, до многих описанных методик “дошел” сам, читая статьи. Книга не станет панацеей в решении проблем “где взять время” на нужные проекты. Зато позволит все упорядочить. Рекомендовано читать вместе с Agile Result.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 дней достижения результатов</title>
      <link>https://agladky.ru/books/30-dnej-dostijenia-rezul-tatov/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 11:15:15 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/30-dnej-dostijenia-rezul-tatov/</guid>
      <description>Если предыдущая книга (GTD) о том, как взять проекты под контроль и упорядочить их, при этом выделив важные. То это книга о том, как приступить к выполнению наиболее важного, при этом не волнуясь о том, что ты “не успеваешь”. Основано на правиле 3х (3 важные задачи в течении дня) и еженедельном разборе. Где, смотря с высока на неделю можно узнать что идет хорошо, а что надо улучшить. Очень советую.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Часть Азии. История Российского Государства. Ордынский период</title>
      <link>https://agladky.ru/books/cast-azii-istoria-rossijskogo-gosudarstva-ordynskij-period/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 11:14:46 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/cast-azii-istoria-rossijskogo-gosudarstva-ordynskij-period/</guid>
      <description>2 часть Истории России, с политической точки зрения. Как и предыдущая часть далась не легко (долго читал, пока не залил на iPhone). В этой части узнал много нового для себя. О том, почему иго было как благом так и бедствием для Руси. Как оно помогло сплотиться и, возможно, даже уберечься от, например, европейского завоевания. Конечно, жалко что оно повлияло на характер людей, архитектуру, ремесло и развитие, но это история, какова она есть.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>18 Minutes: Find Your Focus, Master Distraction, and Get the Right Things Done</title>
      <link>https://agladky.ru/books/18-minutes-find-your-focus-master-distraction-and-get-the-right-things-done/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 11:13:45 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/18-minutes-find-your-focus-master-distraction-and-get-the-right-things-done/</guid>
      <description>Очередная мотивационная книга. Читается очень легко. Много историй из жизни и работы. Сделан сильный акцент на том, что надо остановится и «сделать глубокий вдох» перед тем как резко ответить или сделать какую-либо глупость. Также делается определенный упор на то, что надо сделать небольшие усилия каждый день (но это окупится сполна в будущем).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Джони Айв. Легендарный дизайнер Apple</title>
      <link>https://agladky.ru/books/djoni-ajv-legendarnyj-dizajner-apple/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 11:13:21 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/djoni-ajv-legendarnyj-dizajner-apple/</guid>
      <description>Интересная книга. Не только про сильную личность Айва, но и про подход к дизайну вещей. Качественный дизайн проще сделать если понимать материал, из которого будет сделана вещь. Очень важен итерационный процесс, что бы смотреть на то как мельчайшие изменения могут изменить весь смысл. Чем проще вещь и с ней легче функционировать, тем она лучше. Должна быть какая-то “зацепка”, которая будет понятна многим пользователям, например ручка на первом iMac.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Человек, который принял жену за шляпу</title>
      <link>https://agladky.ru/books/celovek-kotoryj-prinal-jenu-za-slapu/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 11:12:52 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/celovek-kotoryj-prinal-jenu-za-slapu/</guid>
      <description>Записки психиатра по работе с больными из психиатрического отделения. Позволяет понять личности не только больных, но и посмотреть на то, как лишение маленького кусочка (например абстрактного, при остывании конкретного) может повлиять на человека и на его взаимодействие с окружающей средой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Интерфейс: новые направления в проектировании компьютерных систем</title>
      <link>https://agladky.ru/books/interfejs-novye-napravlenia-v-proektirovanii-komp-uternyh-sistem/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 11:12:26 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/interfejs-novye-napravlenia-v-proektirovanii-komp-uternyh-sistem/</guid>
      <description>Проще — лучше. Надо переодически закрывать глаза на существующие решения и думать “абстрактно”. Описывает как просто взаимодействовать с компьютерной оболочкой. Например, как с полотном с общим интерфейсом. Отказаться от показа файловой системы. Больше взаимодействия с пользователем. Простой поиск файлов. OS X постепенно идет по этому пути.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дизайн привычных вещей</title>
      <link>https://agladky.ru/books/dizajn-privycnyh-vesej/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 11:11:52 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/dizajn-privycnyh-vesej/</guid>
      <description>Неплохая книга про дизайн. Показывает как надо делать простые и понятные вещи, взаимодействие с которыми не должно вызвать проблемы (хотя есть исключения, но тогда лучше вводить или использовать стандарты). Рассказывает как достигнуть компромиссов и наладить взаимодействие с пользователем. Особенно важна обратная связь, что бы понять что действие совершилось. Можно так же подталкивать пользователя к правильным действиям путем ограничений внешних и внутренних. И, наконец, не надо вешать много действий на «малое количество кнопок».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как завоевывать друзей и оказывать влияние на людей</title>
      <link>https://agladky.ru/books/kak-zavoevyvat-druzej-i-okazyvat-vlianie-na-ludej/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 11:11:26 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/kak-zavoevyvat-druzej-i-okazyvat-vlianie-na-ludej/</guid>
      <description>Интересно, позволяет выйти на новый уровня общения, в котором без “злобы и криков” можно достичь высоких результатов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мифический человеко-месяц или как создаются программные системы</title>
      <link>https://agladky.ru/books/mificeskij-celoveko-mesaz-ili-kak-sozdautsa-programmnye-sistemy/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 11:10:49 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/mificeskij-celoveko-mesaz-ili-kak-sozdautsa-programmnye-sistemy/</guid>
      <description>Хоть и довольно старая книга по управлению IT - проектов, но до сих пор некоторые части актуальны. В частности, итеративная разработка. Так же раскалывается, что увеличение людей не дает результатов и что постоянно надо поддерживать документацию. Самая запоминающая фраза, о том, что первую версию надо всегда «выкидывать».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Человеческий фактор: успешные проекты и команды</title>
      <link>https://agladky.ru/books/celoveceskij-faktor-uspesnye-proekty-i-komandy/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 11:10:09 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/celoveceskij-faktor-uspesnye-proekty-i-komandy/</guid>
      <description>Довольно старая, но интересная книга. Впервую очередь для руководителей старой закалки. Которые привыкли соблюдать все правило и стоять с плеткой над разработчиком, как над продавцом фастфуда (аналогия из книги). Рассказывает о том, что надо давать больше свободы, позволять кристаллизоваться командам и не терроризировать их постоянно. В итоге, много специфики, но может лет через 10 стоит перечитать, когда стану более консервативным.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Путь камикадзе</title>
      <link>https://agladky.ru/books/put-kamikadze/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 11:09:18 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/put-kamikadze/</guid>
      <description>Не сказать что очень познавательная книга. На протяжении всех глав рассказывается что безнадежные проекты почти обречены, а если и нет, то в следующий раз точно. И что заказчики и руководство ничего в этом не понимают и говорить им бесполезно. Поэтому либо мучайтесь и приспосабливайтесь, либо уходите. Так же подымалась тема «серебряных пуль» и что они не эффективны, особенно в жестких временных рамках. В итоге, прочитать можно, но лучше потратить время на другую книгу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дизайн для недизайнеров</title>
      <link>https://agladky.ru/books/dizajn-dla-nedizajnerov/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 11:08:40 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/dizajn-dla-nedizajnerov/</guid>
      <description>Очень легкое произведение. Позволяет понять основные принципы дизайна (по версии Автора, конечно же) и немного разобраться в шрифтах. Влияние части по шрифтам особенно заметно. Сейчас читаю другую книгу по дизайну и вижу моменты в типографике, на которые обращал автор и понимаю почему сделано именно так и почему это хорошо. Рекомендую. Основные принципы в дизайне: * Контраст * Повтор * Выравнивание * Приближенность (объединение схожего)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Do Good Design: How Designers Can Change the World</title>
      <link>https://agladky.ru/books/do-good-design-how-designers-can-change-the-world/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 11:08:09 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/do-good-design-how-designers-can-change-the-world/</guid>
      <description>Очень много слов про то, что не надо делать дизайн и вещи, которые направлены на угнетения человека, природы, женщин, детей и прочее. К концу очень нудно. Спасает только хорошая верстка, которую было интересно изучать после прочтения последней книги.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Антрополог на Марсе</title>
      <link>https://agladky.ru/books/antropolog-na-marse/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 11:07:30 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/antropolog-na-marse/</guid>
      <description>Собрано 7 удивительных историй, которые позволяют понять как работает наш мозг и что будет если человек лишился каких-либо чувств или уже родился не таким как все. Однозначно к прочтению.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Колыбель для кошки</title>
      <link>https://agladky.ru/books/kolybel-dla-koski/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 11:06:39 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/kolybel-dla-koski/</guid>
      <description>«Берегись человека, который упорно трудится, чтобы получить знания, а получив их, обнаруживает, что не стал ничуть умнее. И он начинает смертельно ненавидеть тех людей, которые так же невежественны, как он, но никакого труда к этому не приложили».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Думай как математик: Как решать любые проблемы быстрее и эффективнее</title>
      <link>https://agladky.ru/books/dumaj-kak-matematik-kak-resat-lubye-problemy-bystree-i-effektivnee/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 11:06:16 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/dumaj-kak-matematik-kak-resat-lubye-problemy-bystree-i-effektivnee/</guid>
      <description>Отличная книга о методах обучения естественных наук. Позволяет понять, как правильно подойти к обучению и достигнуть результата. Советую купить в бумажном формате и поставить на полку.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Большой провал. Раскрытые секреты британской разведки МИ-6</title>
      <link>https://agladky.ru/books/bol-soj-proval-raskrytye-sekrety-britanskoj-razvedki-mi-6/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 11:05:48 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/bol-soj-proval-raskrytye-sekrety-britanskoj-razvedki-mi-6/</guid>
      <description>Интересная книга. Рассказ происходит от лица бывшего разведчика из МИ-6, работавшего там в начале 90. Рассказываются подробности о подготовке агентов и методах работы в других странах. После несправедливого увольнения на него начинаются гонения. Подробно описывает как и за что его арестовывают, и как МИ-6 препятствовала его нормальной жизни.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стратегия. Логика войны и мира</title>
      <link>https://agladky.ru/books/strategia-logika-vojny-i-mira/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 11:05:20 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/strategia-logika-vojny-i-mira/</guid>
      <description>Интересно о военном противостоянии стран. О том как «непобедимые» оружия устаревают после выхода. Всегда найдется противодействие. Советую.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сначала скажите «нет»</title>
      <link>https://agladky.ru/books/snacala-skajite-net/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 11:04:53 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/snacala-skajite-net/</guid>
      <description>Должна быть на столе у каждого. О том как вести себя на переговорах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Почему никто не рассказал мне это в 20?</title>
      <link>https://agladky.ru/books/pocemu-nikto-ne-rasskazal-mne-eto-v-20/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 11:04:29 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/pocemu-nikto-ne-rasskazal-mne-eto-v-20/</guid>
      <description>3 из 5. Слабая аргументация. Много обоснований на примерах, без контрверсий. Читать стоит новичкам. Есть мысли, как «не стесняться» и начать свой бизнес.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Remote: Office Not Required</title>
      <link>https://agladky.ru/books/remote-office-not-required/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 11:04:05 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/remote-office-not-required/</guid>
      <description>Поможет обосновать уход на удаленную работу. Так же помогает не бояться работодателям отпускать сотрудникам. Надо подсовывать своим руководителям.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rework</title>
      <link>https://agladky.ru/books/rework/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 11:03:35 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/rework/</guid>
      <description>Дает мысли о постройке небольшой, но эффективной компании. Как организовать процесс, сколько сил вкладывать и как делать то, к чему лежит душа.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Architecture of Happiness</title>
      <link>https://agladky.ru/books/the-architecture-of-happiness/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 11:03:02 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/the-architecture-of-happiness/</guid>
      <description>Развивает иной взгляд на архитектуру. Чем обоснованы решения в постройке. Как архитектура может влиять на счастье. Советую прочитать.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бизнес как игра</title>
      <link>https://agladky.ru/books/biznes-kak-igra/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 11:01:28 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/biznes-kak-igra/</guid>
      <description>Интересно про бизнес. С небольшими оглядками на российскую специфику. Немного высокомерная подача. Полезна для ритейла.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>БУДЬ лучшей версией себя: Как обычные люди становятся выдающимися</title>
      <link>https://agladky.ru/books/bud-lucsej-versiej-seba-kak-obycnye-ludi-stanovatsa-vydausimisa/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 05:52:50 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/bud-lucsej-versiej-seba-kak-obycnye-ludi-stanovatsa-vydausimisa/</guid>
      <description>Мотивационная книга. Следует читать перед принятием «крупных» решений. Много доказательств с плохой аргументацией. Можно читать новичкам, остальным — по желанию.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Экономикс. Как работает экономика (и почему не работает) в словах и картинках</title>
      <link>https://agladky.ru/books/ekonomiks-kak-rabotaet-ekonomika-i-pocemu-ne-rabotaet-v-slovah-i-kartinkah/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 05:33:38 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/ekonomiks-kak-rabotaet-ekonomika-i-pocemu-ne-rabotaet-v-slovah-i-kartinkah/</guid>
      <description>Стоит прочитать всем. История экономики за 300 лет простым языком. Позволит понять неэффективность экономической политики США и остальных стран. Объяснит великую депрессию и кредитные пузыри. Прочитаю еще раз через год.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 навыков высокоэффективных людей. Мощные инструменты развития личности</title>
      <link>https://agladky.ru/books/7-navykov-vysokoeffektivnyh-ludej-mosnye-instrumenty-razvitia-licnosti/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 05:33:02 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/7-navykov-vysokoeffektivnyh-ludej-mosnye-instrumenty-razvitia-licnosti/</guid>
      <description>Понравилась система из 7 шагов. Первые три шага позволяют чувствовать себя увереннее и обрести веру в себя. Следующие три наладить общение и достигать понимания с людьми. И, в заключении, — синергия.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Маркетинг игр</title>
      <link>https://agladky.ru/books/marketing-igr/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 05:32:38 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/marketing-igr/</guid>
      <description>Не книга а полезный чеклист. Полезно не только для игр. Как рассказывать о проекте, где рекламировать, какие действия и бюджеты нужны.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Великие по собственному выбору</title>
      <link>https://agladky.ru/books/velikie-po-sobstvennomu-vyboru/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 05:31:23 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/velikie-po-sobstvennomu-vyboru/</guid>
      <description>Написана на основе многочисленных данных. Рассказывает, какие свойства отличают прибыльный компании от остальных. Главный залог — стабильность и планомерность действий.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дизайн пользовательского интерфейса. Искусство мыть слона.</title>
      <link>https://agladky.ru/books/dizajn-pol-zovatel-skogo-interfejsa-iskusstvo-myt-slona/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 05:30:58 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/dizajn-pol-zovatel-skogo-interfejsa-iskusstvo-myt-slona/</guid>
      <description>Отличная вводная в дизайн пользовательских интерфейсов</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>На пределе. Неделя без жалости к себе</title>
      <link>https://agladky.ru/books/na-predele-nedela-bez-jalosti-k-sebe/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 05:30:37 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/na-predele-nedela-bez-jalosti-k-sebe/</guid>
      <description>Интересна в качестве заряда на мотивацию. Из советов ничего нового не нашел для себя.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Статистика. Базовый курс в комиксах</title>
      <link>https://agladky.ru/books/statistika-bazovyj-kurs-v-komiksah/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 05:30:10 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/statistika-bazovyj-kurs-v-komiksah/</guid>
      <description>Краткое и доходчивое объяснение основ статистики. Было бы круто прочесть эту книгу перед курсом в институте.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Голая статистика: Самая интересная книга о самой скучной науке</title>
      <link>https://agladky.ru/books/golaa-statistika-samaa-interesnaa-kniga-o-samoj-skucnoj-nauke/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 05:29:28 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/golaa-statistika-samaa-interesnaa-kniga-o-samoj-skucnoj-nauke/</guid>
      <description>Хорошее дополнение к «Статистика Базовый курс в комиксах, Грейди Клейн и Алан Дебни». Рассказывает про статистические эксперименты и про то, почему, в некоторых ситуациях, лучше изменить свой выбор.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как читать, запоминать и никогда не забывать</title>
      <link>https://agladky.ru/books/kak-citat-zapominat-i-nikogda-ne-zabyvat/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 05:29:08 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/kak-citat-zapominat-i-nikogda-ne-zabyvat/</guid>
      <description>Поверхностные знания, четкой методики я не уловил. Что запомнил: надо визуализировать для запоминания, активно вспоминать прочитанное, и делать перерывы в чтении.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Зависимый мозг. От курения до соцсетей: почему мы заводим вредные привычки и как от них избавиться</title>
      <link>https://agladky.ru/books/zavisimyj-mozg-ot-kurenia-do-sozsetej-pocemu-my-zavodim-vrednye-privycki-i-kak-ot-nih-izbavit-sa/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 05:28:38 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/zavisimyj-mozg-ot-kurenia-do-sozsetej-pocemu-my-zavodim-vrednye-privycki-i-kak-ot-nih-izbavit-sa/</guid>
      <description>Тот приятный момент, когда ожидал от книги одного, а получил другое. Простое обсуждение привычек и триггеров подкреплялось медитативными практиками, о которых я захотел узнать больше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дзэн и искусство ухода за мотоциклом</title>
      <link>https://agladky.ru/books/dzen-i-iskusstvo-uhoda-za-motoziklom/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 05:25:57 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/dzen-i-iskusstvo-uhoda-za-motoziklom/</guid>
      <description>Книга, открывшая для меня философию. Читал долго и вдумчиво. Осознание «качество» помогло по новому взглянуть на работу и интересы. Захотелось прочитать философию начиная с Платона.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Огилви о рекламе</title>
      <link>https://agladky.ru/books/ogilvi-o-reklame/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 05:25:13 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/ogilvi-o-reklame/</guid>
      <description>Это книга не только о рекламе, но и о бизнесе. В ней много знаний и подходов к управлению основанных на опыте. Очень мотивирует делать что-то свое. Лайк.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Не отвлекайте меня! Как сохранять высокую концентрацию несмотря ни на что</title>
      <link>https://agladky.ru/books/ne-otvlekajte-mena-kak-sohranat-vysokuu-konzentraziu-nesmotra-ni-na-cto/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 05:24:06 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/ne-otvlekajte-mena-kak-sohranat-vysokuu-konzentraziu-nesmotra-ni-na-cto/</guid>
      <description>Не понравилась. Мало структуры, много воды. Общей мысли и идеи нет, все сводится к тому что все люди разные и вообще сходите к психологу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Джек. Мои годы в GE</title>
      <link>https://agladky.ru/books/djek-moi-gody-v-ge/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 05:23:40 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/djek-moi-gody-v-ge/</guid>
      <description>Попалась на работе. Интересно было узнать как устроен большой бизнес GE. Но сама книга немного скучная, в подаче много имен и перечисления достоинства людей, что не дает в итоге никаких знаний. Читать по желанию.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>45 Татуировок менеджера</title>
      <link>https://agladky.ru/books/45-tatuirovok-menedjera/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 05:21:05 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/45-tatuirovok-menedjera/</guid>
      <description>Читать интересно, но очень много специфики «менеджера по продажам». Может быть вредным чтением для некоторых менеджеров, так как темы слабо раскрываются.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Гибкое сознание. Новый взгляд на психологию развития взрослых и детей</title>
      <link>https://agladky.ru/books/gibkoe-soznanie-novyj-vzglad-na-psihologiu-razvitia-vzroslyh-i-detej/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 05:20:12 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/gibkoe-soznanie-novyj-vzglad-na-psihologiu-razvitia-vzroslyh-i-detej/</guid>
      <description>Одна из первых книг, которую я дочитал в кратком пересказе. Одна мысль размазанная по всей книге с миллионами примеров. Но, если до этого не читали подобных книг может быть познавательно, ну или если у вас «установка на данность»</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPhuck 10</title>
      <link>https://agladky.ru/books/iphuck-10/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 05:19:39 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/iphuck-10/</guid>
      <description>Мой первый Пелевин. Много философии и мыслей по поводу будущего технологий и нашего отношения к ним, рассуждений на тему критики и ценности искусства. Лайк и буду читать еще.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Беседы с дочерью об экономике</title>
      <link>https://agladky.ru/books/besedy-s-docer-u-ob-ekonomike/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 02:39:07 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/besedy-s-docer-u-ob-ekonomike/</guid>
      <description>По мнению автора, государство — хорошее, предприниматели — плохие и только думают о своей выгоде. Противоречиво, но позиция автора заставила меня задуматься. Есть много полезных и простых разъяснений процессов экономики. Если подходить критически, то на их основе можно выстроить дальнейшее обучение. 3,5 из 5. ​</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>От разработчика до руководителя. Менеджмент для IT-специалистов</title>
      <link>https://agladky.ru/books/ot-razrabotcika-do-rukovoditela-menedjment-dla-it-spezialistov/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 02:38:32 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/ot-razrabotcika-do-rukovoditela-menedjment-dla-it-spezialistov/</guid>
      <description>Понравилась вторая половина книги про управление менеджерами команд. Там учат задавать много правильных вопросов и расставлять приоритеты. Понравилась часть про «дебаг» команды. Читать соответствующую главу при переходе на определенную ступень карьерной лестницы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sapiens: A Brief History of Humankind</title>
      <link>https://agladky.ru/books/sapiens-a-brief-history-of-humankind/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 02:37:56 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/sapiens-a-brief-history-of-humankind/</guid>
      <description>Первая треть книги интересная. В ней рассказывается про происхождение человека и связь с другими видами. Дальше начинаются несвязанные рассказы об истории с примесью большой ненависти к религией. Надоело через пару глав.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Путешествия Гулливера</title>
      <link>https://agladky.ru/books/putesestvia-gullivera/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 02:36:27 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/putesestvia-gullivera/</guid>
      <description>Много сатиры на Европу начала 18 века, разбавлена философией со взгляда со стороны. Прочитать стоит, но один раз, так как некоторые вещи устарели.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ярмарка Тщеславия</title>
      <link>https://agladky.ru/books/armarka-tseslavia/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 02:34:05 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/armarka-tseslavia/</guid>
      <description>Срез эпохи. Интересно про высшее общество и войну с Францией. начало очень бодрое, под конец повествование перестает скакать между героями и идет долгое раскрытие к концу. героиня Бэкки — неоднозначна, мне кажется что она страдает от привлекательности и научившись на этом подниматься — падает. Остальные и добрые и злые и алчные и непростительные. Читать стоит и лучше подростком.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Becoming Steve Jobs: The Evolution of a Reckless Upstart into a Visionary Leader</title>
      <link>https://agladky.ru/books/becoming-steve-jobs-the-evolution-of-a-reckless-upstart-into-a-visionary-leader/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 02:22:07 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/becoming-steve-jobs-the-evolution-of-a-reckless-upstart-into-a-visionary-leader/</guid>
      <description>Если надо прочитать одну книгу о Джобсе, то это она. Открывает человечные стороны Стива, не выставляя его мудаком как это принято везде. Взлет apple в 2000-х был сделан Джобсом 2.0, которые смешал свою гениальность с умением слушать. Хорошо прочитать после «Стив Джобс» от Уолтер Айзексон.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Steve Jobs</title>
      <link>https://agladky.ru/books/steve-jobs/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 02:21:44 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/books/steve-jobs/</guid>
      <description>После прочтения «Становление Стива Джобса» уже не кажется такой хорошей, так как тут мало уделено внимания изменению характера Джобса. Но прочитать стоит.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сравнение async await и Task.ContinueWith()</title>
      <link>https://agladky.ru/blog/async-await-example/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 17:10:07 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/blog/async-await-example/</guid>
      <description>Это краткая выжимка из рабочего доклада по работе с async/await в C#. Для наглядности, параллельно рассматривается подход с использованием блока ContinueWith.
Основные паттерны асинхронного программирования  Asynchronous Programming Model (APM) Event Asynchronous Pattern (EAP) Task Asynchronous Pattern (TAP)  Задачи представляют параллельные операции Могут выполняться на отдельном или разных потоках. Могут быть скомбинированы и выстроены в цепочку вызовов.   async/await — синтаксическая обертка над задачами  await ставит на паузу текущий метод, ожидая выполнения задачи.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Перешел на статический блог</title>
      <link>https://agladky.ru/blog/moved-to-a-static-blog/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2016 11:13:23 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/blog/moved-to-a-static-blog/</guid>
      <description>Для разработчика, вести блог на гитхабе — отличная идея.
Я прошёл путь от простой хотелки перейти на статический блог до разработки шаблона и применения инфостиля. Расскажу как это было.
Начало В начале года узнал о существовании github pages. Это статический хостинг. В отличие от динамических хостингов, которые для каждого запроса генерируют страницу с ответом, на статических хранятся готовые страницы. Сайт загружается быстрее, но на сервере нельзя выполнить никаких скриптов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Послушайте «Разбор полетов» 105</title>
      <link>https://agladky.ru/blog/listen-razbor-poletov/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2016 22:14:03 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/blog/listen-razbor-poletov/</guid>
      <description>Не каждый день встретишь человека с такой уверенностью в своей правоте и идущего против системы.
Послушал 105 серию подкаста «Разбор полетов». Веселый выпуск. Гость, Егор Бугаенко, убеждён что большинство использует ООП неправильно. Не понимают парадигмы. Ведущие с ним не соглашаются. Море троллинга и споров. Послушайте, узнаете как далеко можно зайти в своих убеждениях.
После, советую пролистать блог Егора. Прав он или нет, но интересные мысли почерпнете.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Перетаскивание кода в окно Watch в Visual Studio</title>
      <link>https://agladky.ru/blog/drag-and-drop-in-watch-windows/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2016 13:10:07 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/blog/drag-and-drop-in-watch-windows/</guid>
      <description>Маленькая хитрость, которую я открыл совсем недавно. Для добавления переменной в окно Watch, необязательно вводить туда значение или копировать и вставлять из редактора. Просто перетащите её:
   Второе окно Watch 2 обрело для меня смысл и, главное, легкость в использовании:
   Сайт с полезными советами для .Net разработчиков — dailydotnettips.com.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новый оператор ?. в C# 6</title>
      <link>https://agladky.ru/blog/new-if-null-operator-csharp-6/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 13:10:07 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/blog/new-if-null-operator-csharp-6/</guid>
      <description>Одно из нововведений в С# 6 — оператор ?.. Давайте рассмотрим, где и как его использовать.
Преобразование цепочки вызовов С новым оператором уменьшается количество проверок на null в цепочке вызовов:
var documentName = taskManager.CurrentTask == null ? null : (taskManager.CurrentTask.GetDocument() == null ? null : taskManager.CurrentTask.GetDocument().Name); Перепишем в одну строчку используя ?.:
var documentName = taskManager.CurrentTask?.GetDocument()?.Name; documentName примет значение null, если CurrentTask, GetDocument() или Name вернет null.
Второй вариант компактнее.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Различия операторов == и === в JavaScript</title>
      <link>https://agladky.ru/blog/differences-comparison-operators-in-javascript/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2016 13:10:07 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/blog/differences-comparison-operators-in-javascript/</guid>
      <description>Каждый раз я с опаской заменяю == на === — боюсь сломать логическое выражение. Ведь оператор равенства == реализует много неявной логики по сравнению значений, чем мог воспользоваться предыдущий разработчик.
Операторы == и === проверяют значения на совпадение, используя различные определения совпадения. Оператор идентичности (identity) === проверяет операнды на «идентичность», руководствуясь строгим определением совпадения. Оператор равенства (equality) == проверяет по менее строгим правилам, допускающим преобразования типов.
Оператор идентичности === вычисляет значения своих операндов, а затем сравнивает, без преобразования типов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое монады на примере C#</title>
      <link>https://agladky.ru/blog/what-is-a-monad-on-csharp-example/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 13:10:07 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/blog/what-is-a-monad-on-csharp-example/</guid>
      <description>Конспект — вольный перевод одного из лучших циклов статей о монадах. Эрик Липперт, на протяжении 13 глав, отвечает на вопрос:
 Я C# разработчик без опыта в «функциональном программировании». Что такое «монада» и как можно её использовать для себя?
 Оригинальный цикл статей доступен по тегу monads.
Часть первая Монада в функциональном программировании — абстракция линейной цепочки связанных вычислений. Её основное назначение — инкапсуляция функций с побочным эффектом от чистых функций, а точнее, их выполнений от вычислений.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Первый скрипт на Python</title>
      <link>https://agladky.ru/blog/my-first-python-script/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 13:10:07 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/blog/my-first-python-script/</guid>
      <description>Желание изучить питон было давно. Я много где слышал что он хорошо подходит для прототипов, скриптов и небольших приложений. Он отличается высокой скоростью разработки и низким порогом вхождения. Динамичность — непривычно, но решаемо.
И вот, написал первый скрипт. Он оптимизирует перемещение на «сегодня» просроченных задач в тудуисте. Перенос в приложении выполняется в 3 действия: выделить задачи с зажатым шифтом, пройти через пункты меню и нажать заветную кнопку: «перенести на сегодня».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шпаргалка с основными командами для Git</title>
      <link>https://agladky.ru/blog/git-cheat-sheet/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2016 13:10:07 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/blog/git-cheat-sheet/</guid>
      <description>Конфигурация git config --global user.name &amp;quot;[name]&amp;quot; — установить имя, которое будет прикрепляться к коммиту.
git config --global user.email &amp;quot;[email address]&amp;quot; — установить email, который будет прикрепляться к коммиту.
git config --global color.ui auto — включить полезную подсветку командной строки.
git config --global push.default current — обновлять удаленную ветку с таким же именем, что и локальная, при пуше изменений (если не указано иного).
git config --global core.editor [editor] — установить редактор для редактирования сообщений коммита.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Почему стоит использовать zsh вместо bash</title>
      <link>https://agladky.ru/blog/why-zsh-is-better-than-bash/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 13:10:07 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/blog/why-zsh-is-better-than-bash/</guid>
      <description>Zsh не такая уж и новая оболочка, первая версия появилась еще в 1990 году. С историей и основными особенностями можно познакомиться в русской или английской википедии.
Давайте рассмотрим особенности zsh, которые покажут чем эта оболочка лучше bash. И почему стоит хотя бы попробовать использовать её в повседневной жизни.
Автодополнение для cd Наберем в баш cd и нажмем таб.
   Еще раз.
   Каждый раз будет выводиться только список файлов в текущей директории.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C# Enum и Атрибут Flags</title>
      <link>https://agladky.ru/blog/flags-enums-in-csharp/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2015 13:10:07 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/blog/flags-enums-in-csharp/</guid>
      <description>Возникают ситуации, когда переменная должна хранить несколько значений типа перечисления. Например, используемые области логирования: Warning + Info, или сочетания цветов: Red + Blue + Green.
Для хранения в переменной нескольких флагов, значениям енама присваиваются степени двойки:
[Flags] public enum MyColors { Yellow = 1, Green = 2, Red = 4, Blue = 8 } Значения 2, 4, 8 используются для операторов смещения, таких как побитовое И (AND), ИЛИ (OR) и исключающее ИЛИ (XOR).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как тестировать абстрактные классы</title>
      <link>https://agladky.ru/blog/how-to-test-abstract-classes/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Sep 2015 13:10:07 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://agladky.ru/blog/how-to-test-abstract-classes/</guid>
      <description>Абстрактные классы сложно тестировать. Рассмотрим ситуации применения абстрактных классов и последующего рефакторинга для проведения юнит тестирования.
Выделить реальный интерфейс Существует специализированный абстрактный класс, но все клиенты используют его конкретные реализации через единый публичный интерфейс:
   Классы-потомки реализуют интерфейс, определенный абстрактными методами класса. Для повышения тестируемости этот интерфейс выделяется. Абстрактный класс превращается в конкретный и в его конструктор передается объект классов-потомков, реализующих выделенный интерфейс.
Применяется шаблон проектирования стратегия.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>