<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Блог on Блог Анатолия Гладкого</title>
    <link>http://www.agladky.ru/tags/%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%B3/index.xml</link>
    <description>Recent content in Блог on Блог Анатолия Гладкого</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <atom:link href="http://www.agladky.ru/tags/%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Перешел на статический блог</title>
      <link>http://www.agladky.ru/blog/moved-to-a-static-blog/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2016 11:13:23 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://www.agladky.ru/blog/moved-to-a-static-blog/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Для разработчика, вести блог на гитхабе — отличная идея.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я прошёл путь от простой хотелки перейти на статический блог до разработки шаблона и применения &lt;a href=&#34;http://maximilyahov.ru/hello/&#34;&gt;инфостиля&lt;/a&gt;. Расскажу как это было.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;начало&#34;&gt;Начало&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;В начале года узнал о существовании &lt;a href=&#34;https://pages.github.com/&#34;&gt;github pages&lt;/a&gt;. Это статический хостинг. В отличие от динамических хостингов, которые для каждого запроса генерируют страницу с ответом, на статических хранятся готовые страницы. Сайт загружается быстрее, но на сервере нельзя выполнить никаких скриптов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Решил попробовать для блога. Для генерации сайта из кода использую &lt;a href=&#34;http://gohugo.io/&#34;&gt;hugo&lt;/a&gt;. Быстрый, изменения моментально отображаются в браузере при запуске на локальном сервере. Понимает маркдаун для статей. Написан на го, а не руби, как рекомендуемый гитхабом &lt;a href=&#34;https://jekyllrb.com/&#34;&gt;jekyll&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;дизайн&#34;&gt;Дизайн&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Не приглянулась ни одна &lt;a href=&#34;http://themes.gohugo.io/&#34;&gt;тема из каталога&lt;/a&gt;. Написал свою. Это отняло много времени. Очень. Забросил написание статей на полгода. Из полученных плюсов — прокачал навыки верстки, получил опыт работы с CSS препроцессором &lt;a href=&#34;http://lesscss.org/&#34;&gt;less&lt;/a&gt;. Узнал о &lt;a href=&#34;https://ru.bem.info/&#34;&gt;БЭМ методологии&lt;/a&gt;, но не успел применить. Не пожалел что потратил на тему столько времени.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как перфекционист, полировал бы тему и дальше. Но, в какой-то момент понял — надо выпускать. Последовал &lt;a href=&#34;https://www.artlebedev.ru/kovodstvo/sections/167/&#34;&gt;методу прогрессивного джипега&lt;/a&gt; — доделал критическое, остальное по мере сил и времени. Из крупного — не стал доделывать страницу о себе. Она пока повисит в закрепленном посте у которого, при выходе нового, обновляется время, чтобы он оставался вверху. Без решения остановки, делал бы тему еще полгода и не выпускал новые посты.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;редактура&#34;&gt;Редактура&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Во время перехода, стал интересоваться &lt;a href=&#34;http://maximilyahov.ru/&#34;&gt;редактурой Максима Ильяхова&lt;/a&gt;. Прошел &lt;a href=&#34;http://glvrd.us9.list-manage2.com/subscribe?u=89138ced008e0282fe335b3a8&amp;amp;id=67512905d0&#34;&gt;базовый курс&lt;/a&gt;, подписался на &lt;a href=&#34;http://maximilyahov.ru/glvrd-pro/&#34;&gt;продвинутый&lt;/a&gt;. Кайфую. Исчезла тяга к графоманству, начал четче выражать мысли в письме. Из минусов — вокруг оказалось много плохого текста. Тянет переписывать. Начал с себя. Переписал посты в блоге. Это отодвинуло время перехода на полгода. Дольше всего редактировал пост о &lt;a href=&#34;http://www.agladky.ru/blog/my-first-python-script/&#34;&gt;первом скрипте на питоне&lt;/a&gt;. Но, результатом доволен. Можете прогнать на &lt;a href=&#34;http://glvrd.ru/&#34;&gt;glvrd.ru&lt;/a&gt; — рейтинг больше 9.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;ощущения&#34;&gt;Ощущения&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Мне понравилось писать свой блог для статического хостинга. Никаких админок, только редактор и код. Он также подойдет для небольшого сайта о компании или продукте. Буду и дальше использовать &lt;a href=&#34;https://pages.github.com/&#34;&gt;github pages&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>